[Excel] Excel 高手請入

小弟最近學左整VBA 類似做左D 自動pivot table 然後自動出pivot chart既button
但係問題黎啦 想問點樣pivot table 淨係show top 5 而唔影響個grand total 既數??

例如:
a 12
b 13
c 30
d 45
e 37
f 13

grand total 係150 但係如果落左value filter show top 5 grand total就會變左137
但係我純粹想show top5 唔想個grand total 變左個數據

輕輕一推

幫推

唔好用pivot table lor

code係點

Hide咗佢得唔得？

sum

簡單啲將total個 formula改做=sum(A2:F2)

有時用vba反而仲煩

自動gen pivot table 即係所有數字都係for loop計出嚟？
係嘅話咪sort 咗佢 之後出頭5個 再出total

另外又無code 又無data 都唔知你想點

一係你loop 個pivot table
抽晒你要嘅data 再成個overwrite 咗佢

sort完用offset(-1,0) hide哂第五行到尾二個行其實都得

sor bro 我段code 係大約做人手insert pivot table果個動作咁用 段code 用PivotFields 去做野 但value filter 開左top5 佢個total真係變左top5既sum 而唔係data range 既數

有得諗 多謝巴打提議

用excel啲functions/vba會用到發脾氣
成日唔明點解佢唔work

無錯
佢d error return又on99